[{"ExamID":2959,"Question":"1. 「證券交易法」所稱募集及發行有價證券之公司或募集有價證券之發起人，稱之為： (A)應募人 (B)發行人 (C)委託人 (D)認股人 ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":2960,"Question":"2. 股東會決議對董事提起訴訟，公司應自決議之日起多久時間內提起？ (A)三十日 (B)六十日 (C)九十日 (D)六個月 ","Answer":"A","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":2961,"Question":"3. 下列關於「證券承銷」之敘述何者正確？ (A)可有「包銷」或「代銷」兩種方式 (B)證券自營商須經證券主管機關專案許可，始能例外從事承銷業務 (C)可分為發行市場上之承銷與流通市場之承銷兩種層次 (D)證券承銷商與發行人之間，係特定法律關係，而非屬契約關係 ","Answer":"A","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":2962,"Question":"4. 會計師辦理公開發行公司財務報告之查核簽證，應經何一機關之核准？ (A)金融監督管理委員會 (B)財政部 (C)證券交易所 (D)會計師公會 ","Answer":"A","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":2963,"Question":"5. 依現行法規定，下列何書類於募集有價證券時須先交付認股人或應募人？ (A)年度財務報告書 (B)議事手冊 (C)營業情形報告書 (D)公開說明書 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":2964,"Question":"6. 上市、上櫃公司應於每月幾日以前，公告並申報上月份營運情形？ (A)十五日 (B)七日 (C)二日 (D)十日 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":2965,"Question":"7. 上市公司持股超過百分之十之大股東，得於申報之日起幾日後，依主管機關所定持有期間及每一交易日得轉讓數量比例在集中市場轉讓持股？ (A)二日 (B)三日 (C)四日 (D)五日 ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":2966,"Question":"8. 證券商經營期貨交易輔助業務者，於從事業務對客戶所生之損害，與委任期貨商負何責任？ (A)各自負責  (B)各負一半賠償責任 (C)委任期貨商為公司，應負較重責任 (D)連帶賠償責任 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":2967,"Question":"9. 公開發行公司之董事在喪失其身分後，未滿多久前仍受「證券交易法」157 條之1（內線交易）的規範？ (A)五個月 (B)六個月 (C)七個月 (D)十二個月 ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":2968,"Question":"10. 某證券商流動資產為二十億元，則其流動負債不得超過多少元？ (A)十億元 (B)十二億元 (C)十八億元 (D)二十億元 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":2969,"Question":"11. 證券集中保管事業應於何期間與參加人對帳？ (A)逐日 (B)每週 (C)每月 (D)每季 ","Answer":"A","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":2970,"Question":"12. 委託人申請開立信用帳戶訂定融資融券契約，除期滿辦理續約者外，應開立受託買賣帳戶滿幾個月才可申請開立信用帳戶？ (A)一個月 (B)二個月 (C)三個月 (D)六個月 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":2971,"Question":"13. 下列上櫃有價證券得為融資融券之條件何者有誤？ (A)股票上櫃滿六個月  (B)每股市場成交收盤價格在票面之上 (C)設立登記屆滿三年以上 (D)實收資本額達新臺幣三億元以上 ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":2972,"Question":"14. 依「公司法」規定，董事任期不得超過幾年，但連選得連任？ (A)一年 (B)二年 (C)三年 (D)四年 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":2973,"Question":"15. 依「公司法」第167 條第 2 項規定，收回或收買之股份，公司應於幾個月內按市價出售，逾期未出售者，視為公司未發行股份並變更登記？ (A)二個月 (B)六個月 (C)九個月 (D)十二個月 ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":2974,"Question":"16. 有關股份有限公司股東會出席之委託，下列敘述何者有誤？ (A)一股東以出具一委託書，並以委託一人為限 (B)委託書應於股東會開會十五日前送達公司 (C)代理超過表決權限制之部分，不予計算 (D)委託書有重複時，以最先送達者為準 ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":2975,"Question":"17. 公開發行公司應於每月何時前，彙總向主管機關申報持股變動之情形？ (A)二日 (B)五日 (C)十日 (D)十五日 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":2976,"Question":"18. 依「證券交易法」發行之有價證券，其發行人如欲申請上市，應向何者申請？ (A)金融監督管理委員會 (B)臺灣證券交易所 (C)證券櫃檯買賣中心 (D)證券商業同業公會 ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":2977,"Question":"19. 計算短線交易利益時，得自列入計算之差價利益扣除下列何者？ (A)借款購買股票之利息  (B)買賣股票所獲配之股息  (C)買賣高價買進低價賣出之虧損部分 (D)買賣所支付之證券商手續費 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":2978,"Question":"20. 證券商經營期貨交易輔助業務者，應以何者名義從事期貨交易之招攬業務？ (A)證券經紀商 (B)兼營期貨商 (C)綜合證券商 (D)委任期貨商  ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":2979,"Question":"21. 證券經紀商為辦理對客戶交割款項之收付，應於金融機構設立何種性質之帳戶為交割專戶？ (A)活期存款 (B)定期存款 (C)支票存款 (D)未規定 ","Answer":"A","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":2980,"Question":"22. 為因應緊急資金週轉，證券商向非金融保險機構借款，應於事實發生之日起幾日內向金融監督管理委員會申報？ (A)五日 (B)四日 (C)三日 (D)二日 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":2981,"Question":"23. 對從事有價證券之承銷、自行買賣及經紀業務之自律規則，係由下列何者單位負責擬定？ (A)證券商業同業公會  (B)臺灣證券交易所  (C)證券櫃檯買賣中心  (D)臺灣集中保管結算所 ","Answer":"A","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":2982,"Question":"24. 集中保管帳簿劃撥作業，參加人帳簿、客戶帳簿及其入帳憑證應 自登載之日起至少保存多久？ (A)十年 (B)十五年 (C)二十年 (D)永久保存 ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":2983,"Question":"25. 證券商辦理融資融券時，對客戶所留存融券賣出之價款或融券保證金，依法不得作下列何項之運用： (A)辦理融資業務之資金來源 (B)向證券金融事業轉融通證券之擔保 (C)銀行存款  (D)買賣公司債 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":2984,"Question":"26. 發行人募集與發行有價證券，且屬可縮短申報生效期間之條件，則其申報生效期間為幾個營業日？ (A)三個營業日 (B)五個營業日 (C)七個營業日 (D)十二個營業日 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":2985,"Question":"27. 上市公司發放股票股利給股東，則下列敘述何者正確？ (A)會造成公司資產減少   (B)會造成公司之淨值減少 (C)會使負債增加   (D)會造成公司流通在外股數增加，每股盈餘被稀釋 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":2986,"Question":"28. 下列有關指數投資證券(ETN)名稱規範，何者正確? (A)應明確顯示所追蹤之指數或指數表現 (B)不得使人誤信能保證本金或保證獲利 (C)應明確顯示所追蹤標的指數之單日正向倍數或反向倍數表現 (D)選項(A)(B)(C)皆是 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":2987,"Question":"29. 依「公開發行公司出席股東會使用委託書規則」之規定，非屬徵求委 託書之受託代理人，除 股務代理機構外，所委託之人數不得超過： (A)十五人 (B)二十人 (C)二十五人 (D)三十人 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":2988,"Question":"30. 證券經紀商受託買賣，於成交後應於何時通知客戶？ (A)成交當日 (B)成交次營業日以前 (C)成交次二營業日以前 (D)無須通知 ","Answer":"A","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":2989,"Question":"31. 申請以科技事業上市之發行公司，其實收資本額至少應達新臺幣多少以上？ (A)一億元 (B)三億元 (C)五億元 (D)十億元 ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":2990,"Question":"32. 經證交所列為處置證券，並以人工管制之撮合終端機執行撮合作業者，該撮合作業約幾分鐘撮合一次？ (A)三分鐘 (B)五分鐘 (C)十分鐘 (D)一分鐘 ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":2991,"Question":"33. 如果以限價賣出，其成交價位最可能是？ (A)下一盤跳動之成交價  (B)下兩盤跳動之成交價  (C)委託價位以下之成交價 (D)委託價位以上之成交價 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":2992,"Question":"34. 市值、營收、現金流量及淨值符合一定條件之公司，申請上市時可免除哪方面條件？ (A)設立年限 (B)資本額 (C)獲利能力 (D)股權分散 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":2993,"Question":"35. 上市公司於臺灣證券交易所終止上市時，可向櫃買中心申請股票為何種股票？ (A)標的股票 (B)庫藏股票 (C)特別股票 (D)管理股票 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":2994,"Question":"36. 公司申請有價證券上櫃需符合一定之條件，下列何者為非？ (A)經二家以上證券商書面推薦者  (B)設立滿二個完整會計年度 (C)公司內部人及該等內部人持股逾百分之五十之法人以外之記名股東人數不少於三百人 (D)實收資本額在新臺幣一億元以上者 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":2995,"Question":"37. 櫃檯買賣證券經紀商對於以 IC 卡、網際網路等電子式交易型態列印之買賣紀錄及電腦檔案委託紀錄，對無爭議者應至少保存多久之期限？ (A)六個月 (B)一年 (C)三年 (D)五年 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":2996,"Question":"38. 融券之證券，每一交易單位之市場價格，超過規定融券限額時，委託人信用帳戶內如無融券餘額，得融券幾個交易單位？ (A)不得融券 (B)一交易單位 (C)二交易單位 (D)三交易單位 ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":2997,"Question":"39. 經濟主體以發行股票、債券等有價證券，透過證券市場揭露社會大眾籌措資金的融資方式，係為： (A)短期金融 (B)間接金融 (C)直接金融 (D)消費金融 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":2998,"Question":"40. 發行人募集與發行有價證券處理準則所稱「營業日」係指： (A)人事行政局所公布之上班日 (B)證券市場交易日 (C)國定假日  (D)選項(A)(B)(C)皆非 ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":2999,"Question":"41. 關於公開收購公開發行公司有價證券行為之管理，下列何者正確？ (A)應經金融監督管理委員會核准後始得為之 (B)應向金融監督管理委員會申報並公告後始得為之 (C)應報請金融監督管理委員會核備後始得為之 (D)應由金融監督管理委員會立案審核通過後始得為之 ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3000,"Question":"42. 上市有價證券安定操作以何者為交易主體？ (A)證券經紀商 (B)證券自營商 (C)協辦承銷商 (D)主辦承銷商 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3001,"Question":"43. 證券商受僱人對外執行業務及在集中交易市場所為之一切行為，證券商應負何種責任？ (A)部分責任 (B)無須負責 (C)完全責任 (D)可負可不負 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3002,"Question":"44. 證券經紀商接受客戶委託時，應依據委託書所載委託事項執行，其輸入順序所據為何？ (A)編號順序  (B)委託金額順序  (C)委託之證券代號順序  (D)委託人帳號順序 ","Answer":"A","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3003,"Question":"  45. 下列何種人員不得進入集中交易市場？ (A)主管機關派任之監理人員  (B)經向證交所登記准予進入市場之證券商業務人員 (C)證交所之場務執行人員暨場務工作人員 (D)證券商業同業公會派駐人員 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3004,"Question":"46. 證券集中交易市場內有價證券之買賣分為 哪三種？ (A)普通交割之買賣、成交日交割之買賣、集中交割之買賣 (B)成交日交割之買賣、集中交割之買賣、特約日交割之買賣 (C)普通交割之買賣、集中交割之買賣、特約日交割之買賣 (D)普通交割之買賣、成交日交割之買賣、特約日交割之買賣 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3005,"Question":"47. 櫃檯買賣市場上受託買賣之手續費率係： (A)由證券櫃買中心報請金管會核定之 (B)由證券櫃買中心報請財政部核定之 (C)由證券商業同業公會報請金管會核定之 (D)由證券商業同業公會報請財政部核定之 ","Answer":"A","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3006,"Question":"48. 證券商之董、監事、大股東及從業人員買賣上櫃股票應如何辦理？ (A)不能買賣上櫃股票 (B)於其他證券商辦理開戶及買賣 (C)應於本身所投資或服務證券商買賣 (D)選項(A)(B)(C)皆非 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3007,"Question":"49. 比較下列上市與上櫃股權分散之審查條件，何者敘述正確？ (A)前者無 (B)後者無 (C)兩者皆有，前者係記名股東在一千人以上 (D)兩者皆有，後者係公司內部人及該等內部人持股逾 50%之法人以外之記名股東人數不少於五百人 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3008,"Question":"50. 證券金融事業應向何機關提存營業保證金？ (A)金融監督管理委員會證券期貨局指定之銀行 (B)中央銀行 (C)商業銀行  (D)銀行局 ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null}]